有冇巴打搞緊/搞左 葡國護照

我本人，爸爸媽媽都有澳門身份證
雙親都係1983年前於澳門出世
咁請問係咪可以先幫佢地攞個葡國護照
然後再自己申請

推推

回歸前冇攞就攞啊到啦

佢地有無認別證？

父母沒有葡萄牙籍，我回歸前出生於澳門，我有葡萄牙籍嗎？
答︰葡萄牙在1981年10月3日頒布了新《國籍法》，將國籍取得由屬地主義改為血統主義，即基本上葡萄牙公民的子女才能取得葡籍，不能因出生在葡萄牙國土或屬地就取得國籍。根據《國籍法》及相關規定，若你於1981年11月20日之前在澳門出生，便可因澳門的關係取得國籍，方法也是要將出世紙拿到葡萄牙領事館轉錄辦理隨後手續。如果你在此日之後出生，就不能因在澳門出生而取得葡萄牙籍。

佢地無
只係佢地係澳門出世，只有澳門身份證

情況同樓主一樣，除左父親已有葡國護照（未過期）
有冇人有官方關於葡國護照人士子嘅入籍嘅資料，例如：網頁、表格等等？？

我搞緊葡國護照（老豆係澳門人有葡國護照），屋企人搵律師幫手搞的。
到時候要父母婚姻轉錄，出生轉錄手續etc..交去葡國領事館。
已經搞左差唔多年幾⋯仲等緊葡國個邊既消息。
如果有咩疑問，建議親身去葡國領事館問詳情！預左麻煩，要過好多次大海！

換認別證都要3個月啦
何況你新搞 冇幾年唔洗諗

請問你律師費用咗幾多，因為我個情況比較複雜，想參考一下。

如果其中一個／兩個都係1981年11月20號前出世就可以。
要幫你阿爸阿媽搞咗葡國公民證先。
問下佢哋出生紀錄有冇登記落葡萄牙，有嘅話要問領事館出返張出世紙，冇嘅話就去澳門政府拎返張出世紙再攞去葡萄牙領事館做出生登錄。
之後佢哋可以拎葡萄牙公民證。
下一步係佢哋辦理結婚轉錄同你嘅出生轉錄。
最後你就可以申請拎葡萄牙公民證啦。

你個case算簡單，但要預咗要搞好耐，佢哋做嘢都幾慢下歐洲style

應該之前無搞過都得 但好煩
1) 先拎出生紙
2) 登記做葡國人，拎認別證
3) 做婚姻轉錄
4) 你再用佢地子女既身份攞葡籍

建議你去澳門找律師整 慳好多時間

律師費你預幾萬 但慳好多時間 因為律師係直接去葡萄牙幫你整 唔洗經領事館 但你父或母要1981年前在澳門出生

大概萬幾二萬到！

小弟自己開左個TG群組，有興趣既巴絲打入黎傾下